Ette tullid kadunud Tawet Willemsoni perriad kes täie ealiseks on saanud ja perisid, et se rahha mis nende issa kui tema surnud neile kui wätimatele on jätnud saaks jauks tehtud ja se jagu neile wälja antud. Selle peale ollid ka niisama nende ema  Ane  wöörmünder Gusta Waht kui ka laste Karel ja Jacobi wöörmündrid Karel Waddi ja Paul Willemson ja andis ülles, et sedda rahha olla isal 250 Rubla lastele jänud ja peale  selle olla ema An weel 50 Rubl. jurde maksnud selle järgi olla seda raha 300 Rubla saanud. Need lapsed olla ka kui issa Jürri keik weiksid maha jänud ja selleperast sest warrast keigil ühte wiisi perrimist. Kogu konna kohtu liikmed tegid se otsus: emal ei olle sest rahast mis issa lastele on maha jätnud mitte perrimiseks waid saab se 50 Rubla kätte mis tema issi sisse olli maksnud ja essimene poeg Willem et see sant on saab 70 Rubl. ja need teised Karel 60 Rubl. ja Jakob 60 Rbl. ja tüttar Lowisa 60 Rubl. ja wõiwad wälja sada sest rahast Willem kes täie äline on oma jagu ja tüttar Lowisa oma jago aga alla äliste Karel ja Jakob raha jääb sisse, niisama wõib ka lesk An Willemson oma jagu 50 rubla wälja saada. Selle protokolli ära kirri peab ühe Keiserliku  I Tartu kihhelkonna kohtule ettepandut ja pallutud kas se nenda wõib lubatud saada.
                                      Kustaw Kokka
                                      Kustaw Nukka
                                      Karl Waddi
                                           Fuchs.    
